港鐵淘汰1500部三棍式閘機 引入二維碼信用卡付款

港鐵正為更換及升級車站入閘機及購票機，進行招標資格預審邀請。港鐵繼在購票機引入二維碼(QR Code)付款功能後，將更換1500部三棍式閘機、420部購票機、同時翻新500部購票機。日後的新閘機及購票機將接納八達通、QR Code及信用卡付款。

有網民估計港鐵今次將會全面淘汰傳統三棍式閘機。港鐵計劃為車站入閘機引入以二維碼繳付車費功能，令乘客日後可以直接掃描二維碼後入閘乘車。而西港島線、觀塘線延線、南港島線、旺角站及九龍塘站涉及共240閘機、100部購票機、16個自助客務機，將要進行系統提升，支持日後的電子收費系統。

今次仆街鳥
繁忙時間唔L洗搭地鐵了

拍卡玩咁多年都仲有人阻九住
玩code死得仲多人
搵電話，搵app，手震掃唔到

三棍閘好堅挺～～用咗幾廿年都咁好用手～

大陸嗰啲⋯⋯

等睇支那衝閘

佢收信用卡即係可以直接用apple pay

係咪想用減少繁忙時間嘅人流

三棍好用有效率
新機反應慢…

三棍閘真係好撚勁,成日習慣性拍卡直過但未讀到張卡撞埋去都無事
有時返工見d強國人拎喼卡住係閘度真係幾好睇

新機班仆街係要等度門關左/拍返埋先肯拍卡

人地原意係你地不停拍就不唔關門等流量更快

三棍閘機一定俾唔到強國人係人背後攝住入。

鳩鐵都唔知諗乜撚野

屌 驚前面個個do唔撚到do左我個個啊仆街

經常發生

打丁閘機

慢撚到西
為左迎合班支那狗可以幾盡

有咩辦法阻止後面搭霸王車？我通常打側個身入閘，望住後面唔俾佢隊埋黎

我初時都以為係咁 驚扣錯錢
後尾先知可以即拍…

其實三棍係最完美，佢要遷就支那人推啲貨先轉款

真係有人咁做？

有架，親身都試過兩次，我就俾錢，佢就免費

日後的新閘機及購票機將接納八達通、QR Code及信用卡付款。
三種方式都支援 唔好講到一換就所有人就轉用qr code

最撚憎啲人閂埋左閘先過，次次西馬啲閘機一繁忙時間排哂長龍
所以前面啲on9未放8達通落去，我就已經喺佢手上面準備 次次專登hi落佢隻手度 啲廢老過左閘之後又會望一望我

唔好咁啦

最好分開三種機

班先進人用qr code機

我落後人

我用返八達通機

三棍成日撞到碌鳩
利申:短人
返工成日左手拎袋 右手八達通
不過有時有得睇走光

又唔一定 日本有d地鐵站設計直情係度閘長開
拍左卡唔會閂閘 唔拍卡想過閘會好似腰斬咁彈塊版出黎攔人
度閘唔會開開閂閂 人流會過得順利d

不過國情唔同 香港咁多八婆慢慢用手袋拍卡行唔到呢種設計
無棍我覺得係好事 唔洗用手推碌棍咁麻煩
一日幾萬個人過閘 咁多人推過碌棍又無人清潔其實好污糟

不如整autotoll算喇

其實香港個d閘機都做到

不過好大獲
d阿嬸拍唔到卡
個人又過
個閘就會閂
跟住個阿嬸退後
個閘開返
個阿嬸拍多次拍唔到又想過
個閘又閂
loop~~~~loop

早幾年羅湖定唔知上水要用返三棍機
因為新式開合閘機俾班走私賊逃票逃得好厲害
點知班匪賊玩到夾硬撞郁碌棍
搞到啲閘機好快壞撚晒

三棍先唔好，有時拍唔到撞埋去頂撚死

好快出現暴力事件

收工時間死硬

垃圾三棍式 上次我嘟左，俾前面條友個袋kick轉咗，搞到我過唔到

到時用QR code入閘咪又係你地班連登仔。班老嘢一定係用八達通。

唔加價味感恩囉, 橫掂搞成點你地無野可以做

大陸地鐵用QR嘅人唔多，反而香港戇99走去跟

我都試過
所以一定等前面條友過晒先拍卡

三棍輕力D都唔會撞痛碌鳩
但東京個種細板勁快勁大力彈出嚟
有次真係拆祠堂咁滯

三棍先最好，邊 d 唔係真香港人一睇就知

用乜撚野QR CODE 係咪ON9

機鐵部機咪就係SCAN垃鳩圾QR CODE囉
又要拎部手機出黎開返個垃圾CODE
好喇開好晒啦
屌你老母手機太暗SENSE唔撚到
只不過係手機可以調教到嘅亮度都唔會暗得去邊
咁都sense唔到不如執柒咗佢啦垃圾港鐵

換閘機= $$$
又要加價

日本嘅客務中心直頭可以行過去就得
之前有frd買pass摺咗下過唔到機,去客務中心同職員講兩句,個職員hea9咁睇下我哋嘅pass就叫我地過
如果係香港...

唔係好鍾意三棍 有d站d棍好撚矮 用手推又唔係用大髀推又唔係 都唔知想點撚樣

地鐵站本身已經收得差又無wifi
人地大陸都無咁on9用qr code入閘啦

行住拍仲有時部機bi嚟bi去

Qr code=we7pay/支那寶=不了

信用卡支付:apple pay/android pay一定要online approval,即係成個transaction要用幾秒經card centre approve
平時買M記嗰D就話ok啫,dnlm地鐵過閘個個用成10秒,繁忙時間真係你搭埋我個份啦

用鳩頂。but我都唔鍾意三棍。下下要頂好煩

唔會咁搞笑閘機用wifi掛

用wifi連閘機容不易俾hacker hack入部閘機到

用WPA2 加密已經好減少入侵機會

交通嘢應該唔會用電話線咁趕客掛

佢仲低過我條鳩果度煩

唔係電話線嘅問題,係個交易online定offline嘅問題
八達通可以做到咁快就係因為佢行緊offline

麥當勞都好快

我估佢應該用lan線
起碼無wifi咁高機率俾人hack先

同八達通比都係慢

會唔會變成咁.........到時多變會有支付寶, WECHAT 支付 出現

M記已經係我用過咁多機嚟講最快嘅機了
Btw有嘟聲完之後其實m記部機都仲係到load緊個交易

差少少姐
方便已經可以補返數

倫敦都係行Offline

另外 QR Code 不等於Alipay / Wechat

港豬見到支那寶/we7pay做 promo未又係9衝

個個差幾秒,繁忙時間

又唔好咁悲觀，話唔定行offline呢

香港暫時apple pay/android pay都係行緊online(有錯請指正)
香港仲有app行qr code

喺深圳地鐵實測過用QR Code唔慢得過用膠幣bor

劣幣驅逐良幣
班人食飯完無屎屙搵我哋窮苦市民嚟搞
班仆街自己坐私家車，完全唔知嘟八達通定QR code邊個有效率
狗鐵班人同林鄭一鳩樣

tap&go , TNG ,Oepay

香港果部闊閘剛出果時都係咁
但有啲濕鳩家長投訴
話細路唔知行過彈版彈到
屌你老母自己睇住個細啦
MTR就改番長關
有人過先開

如果部閘機出我會用實體卡試下先,話曬實體卡係行緊offline,速度ok嘅話我唔抗拒用嘅
不過支聯閃付就

支那地鐵apple pay都係行offline

好似iOS 11 support offline payment

O! ePay 同Tap & Go都有QR Code
9月個快速支付系統會統一全港QR Code 標準

所以lm,因為香港仲行緊online

各位可以參考一下倫敦嘅例子

應該會行offline掛
太慢嘅話排晒隊咁會令人唔想搭/用八達通
我諗佢哋都唔想新嘢冇人用同趕客嘅

暫時為止我用手機俾都係online,實體卡就offline,聽其他ching講嘅情況都一樣
不過O! ePay都要要返張八達通 tap&go本身內置paypass ,但係係個app用到都唔壞嘅,始終唔洗帶多張卡
利申無oepay同tap&go,payme打天下

可以唔洗搭地鐵

呢款廢撚到 係咪支那製造 ? 拍卡慢半秒 個感應器隔住個銀包都do唔到 夾硬變左拍卡撚

個身過左條線又當你衝閘要退後 後面條友又快快手拍卡就其中一個要去CS取消入閘紀錄 痳撚煩

最戇鳩係 屌你老母可以雙向入出閘 仆街返工時間兩邊一齊拍卡就真係鳩估估咁係邊個do左呢 ?

你老咪垃圾港鐵同政府一撚樣

Thales
法國佬嘢

真係出qr code嘅話，有人組團嘟假code話過唔到猛試咪大鑊，有廿個人已經可以塞左成個上水

Apple watch同iphone個速度差距

咁你依家拎失效車飛已經做到同樣嘅效果啦

唔用推棍本身就係倒退. 新站既彈閘機一般都要求你企係黃線之前先do卡, 否則的話就會彈error叫你退後再do, 對於繁忙大站黎講根本就會降低efficiency, 相反推棍式就完全無黃線前後呢個問題, do卡同主行係一氣呵成, 唔需要閘前企定再do

用呢隻閘要拍卡時個身要喺黃線出面，前面個人出晒即，再聽到聲先至出得閘，如果唔係就響，跟著就仲更加慢。

試過兩次拍卡同時過三棍閘
feel到部機鎖左一半
kick住咁過完

下一手仲係正常過閘冇壞機
好抵玩

紫線D閘機先on9 唔係無聲就門常開

三棍閘機其實效率好高

活版機係要用得有啲技巧囉
如果大家都可以有技巧咁用，其實速度都唔會輸蝕過三棍機

見佢嘟完開閘都要 load transaction 咁

馬鐵嘅巴絲都好有技巧
無咩叫過佢哋停咗係到

正呀 可以唔洗帶八達通出街

就算offline都要load下你張卡,始終都係張credit card嚟

三叔機幫到你

其實唔駛等前面嗰個走你已經可以嘟
當然唔好過界啦

用棍最爽。
自動開啲廢佬大陸狗照行入去卡幾十秒都唔知發生咩事
仲玩埋QR code 我屌，洗撚曬我啲錢

香港電子支付真係落後得太緊要，小商戶實現無現金化真係太難，微信支付成本咁低都唔整。

如果唔帶銀包出街，唯有幫襯連鎖集團，係你班小商戶迫我無得幫襯你地

三棍最好最襟用
兩閘機就成日壞磨打要維修

西鐵同南港島嗰隻先快，最慢係市區啲闊閘機

太慢啦 qr code
點都要兩三秒
有時仲唔得

八達通一秒內
仲可以擺係銀包拍

從來都唔用qr code

D機新嘛,西港島都唔差

所以技術上一定做到

就算10個有9個照用八達通，都要等用二維碼嗰條友

我仲未淪落到為左用八達張轉用android手機咁折墮

無商業利益味做唔到囉

offline用唔到apple pay信用卡

Android親生仔其實唔差
係3叔不了啫

比9個人圍屌佢老母

之前唔係話支那機？

倫敦搭巴士唔洗等咖，卡機純粹verify你張卡valid，拍卡其實即出approved，平時香港比錢係後面transection process慢

必須抵制美帝主義
抵制使用蘋果手機

你咪話，八達通出事率應該高過二維碼好多。銀包多咭嘅5成機會拍唔到，然後走去客戶中心排隊搞張卡

我屌你老母

部份細舖有8仔

Ching有無見過人係澳門巴士用支聯嘟

咁Apple美國佬都Made in China啦

mtr啲網絡速度 qr code可能要等10秒

正牙！終於肯打造新系統啦

支那地鐵applepay好似係suica啲朋友來架，唔係credit card

去過London既都知offline信用卡速度根本同八達通冇咩分別 起碼feel唔到
同埋一定快撚過支那pay we7pay

兩款都有

廣州玩信用卡
上海北京玩交通卡

微信未興起嘅時候，邊有人反qr code

微信興起就有一班傻鳩話qr code係支那野，要抵制

盲反到咁 心照啦

將張卡放係最邊皮,同一行裡面唔好再擺D有感應功能嘅卡就ok了

第時見到前面條友掃極都過唔到就要大大聲喝佢，喝到佢手機都趺埋！

調景嶺站見過

無

打造新系統唔洗錢呀,加價好正常啫

連8仔都係得部分細舖手

咁我唔帶卡淨係帶手機，除左連鎖集團我可以幫襯咩？

遲啲地鐵可以用apple pay or wechat ，我放低銀包可以出街，食連鎖店用apple pay ，大快活無apple pay用wechat pay 。一樣可以生活到。

咪聽啲反鐵反到失智嘅鳩吹

係Thales

有apple pay先算

無話反qrcode,唔抗拒用tap&go嗰啲
不過we7pay/支那寶要賣屎忽,不了

所以等緊payme做商戶版

特登袋入面揾個銀包出黎，然後銀包所有卡都要遷就張八達通，用嘅時候要打開銀包拍其中一邊。

我只可以講，手機點都方便啲。就算wechat pay都會方便過八仔。

我懷疑三叔獨家喺commercial deal
蘋果咁大鼻，你要合作點都唔會平比八達通
三叔要推自家生態，隨時貼埋development cost當marketing spending

等緊呢一日 9成舖都可以電話俾錢

ok

之前用全國pass一定要過客務中心 咁其中一個出口無櫃位 見閘機長開以爲直接過就得
我屌 一樣彈出黎打落隻脚到

係
係倫敦根本可以信用卡當八達通用

手機有nfc一靠近reader就比錢。你就唔會想返去慢慢開app 開qr code

晨早就應該轉接受信用卡apple pay啦
仲用八仔
呢個post睇到香港人接受能力幾低幾撚落後
一味話三棍好用八仔好用
好撚心啦2018年喇
當你八十後三十幾歲
思想落後過啲阿婆

不過qr code就免了

二揀一，咁一定apple pay好啲

講真佢個Sensor/黃線位 可以設計到入少少
而家咁樣真係On99彎身拍卡

啲child登仔仲夠膽死想用一世八仔
柒撚到
有啲可能仲用緊純八達通每次去7仔增值一百蚊

Ching可以去蝈用we7/支那寶電子身份證,we7pay/支那寶做電子錢包,用5大行嘅app做無卡提款,真正做到無卡生活

Assemble in China 就另計
至少係法國設計

我係上海地鐵用過佢哋個qr code,其實都係講緊一秒左右就入閘，幾方便

你真心膠？做咩要全部人轉用，只係一部份人轉用就已經出問題

值得d咩

支那寶可以offline

其實呢d flap 機幾好呀，好似我呢d 成日要揹吉他嘅人過真係方便好多，次次用三棍閘都唔知點過好，勁麻煩。

點解唔較normal open 係勁多人衝閘，如果d 細路行過閘到又係港鐵比人屌所以先normal close. 你估個個地方都好似日本咁咩

Btw 聽人講好似唔係法國設計？

如果收信用卡係咪即係可以用apple pay 如果係真係連八達通都唔撚用 食古不化既公司

次次見親人俾錢有問題都係用qr code
今日食飯 前面先有個話咩 無啦啦開唔到
之前買野又試過 前面條友 部電話load極都load唔到 又唔行開一二邊 整/ 一早開左佢
阻住曬

真係cls 唉

鐵路入閘機呢樣嘢用QR CODE根本反智
入閘人數咁撚多又咁撚頻密
一條友可以阻成村人呀
仲要係香港嘅港鐵程度就更加跨張

成日有班懵撚話
『唔係一定要用』
『唔係個個都用』
係呀
就係方便嗰幾個用嘅人就頂撚住哂所有人
我真係屌你老母呀

唔係呀
有人表示八達通出事率仲高,幾多人嘟唔到要去客務中心呀,都係用返we7pay/支那寶嘅qrcode方便d

Apple Pay > qr code > 8

我都知未閂閘都嘟得
但係有時上手d撚樣嘟唔到
我又手快快嘟左
佢過左我果下
搞到我嘟唔返 變左我錯咁
我仲要去返票務搞返個record
都係停一停好d

唔好

比晒機會蝗掹衫尾入閘

Apple pay就方便
Qrcode好麻煩

ceo 高層親共係人都知

到時又一齊on99 出唔到閘等食屎

應該要得一兩部機用得Qr code同Paywave
其他全部得八達通

唔係喎，我試嗰陣好明顯係要等長啲時間，我覺得係一點幾秒左右
reddit 都有人話 contactless 係 feel 到慢過 Oyster 卡少少
就算只係差幾百 ms 其實都已經 feel 到
我係要伸長隻手去拍加慢行，咁樣先唔使停低等佢開閘
喺香港三棍機用八仔我係可以急步行去到個閘機先拍都唔使停

膠鐵就開 日日出嚟打飛機

好似龍華線咁

之前做過波棒糖其中一樣要做既野就係睇住啲人用闊閘機
個紅外線成日scan唔到有人過左然後下一個又拍左卡搞到亂曬然後要我人肉行一次
得閒就無啦啦自己閘返埋撚下啲人然後又施施然開返
所以依家搭地鐵都係用返三棍式

Transport for London 用 contactless 個運作唔係拍出閘就即時收錢，而係 send 上 server 去到一日完結後先一次過收嗰日嘅車費
港鐵會唔會都係咁做

現階段要做嘅係將credit card個part搞快D,唔係好似澳門巴士用支聯,唔係唔得就係慢到出汁,我真係寧願用返八達通好過

呢家香港contactless都係咁做

返工返學又要預多半個鐘排隊入閘

東京果D 好慢好溫柔喎
你試一次曼谷BTS 就明咩叫快

想問個白痴問題
用信用卡/qrcode點分你係成人/學童/長者

夾硬撞埋去唔痛㗎咩

用NFC同八達通嘅人都要等前面QR code嗰條友

3閘機完成成個步驟 前後都唔知有冇5秒

得車身係中國姐，主配件都係外國。不過座椅脫色就。。。

唔知大家反對啲乜，三棍煩到一個點，又窄。新機好方便。qr code一定唔好又未必，加信用卡方便埋用手機支付。

當其他地方進步僅，你地得個反對。仲要死撑三棍好好，八達通好先進

利申我都會係m記超市舖頭用apple pay
但要我搭車都係
一黎點都係慢過八達通
二黎我唔會為左帶少張八達通而選擇貢獻自己行蹤

我唔撚明八達通一秒內做到嘅野 點解係要硬推啲乜撚支那寶 地鐵收撚咗幾多錢 冚家剷啦

倒緊自己米喎

雖然睇Youtube架仔用電話拍suica都好快
但前排去東京搭車都唔見有人用
反而仲有唔少人買飛(唔係月票)

睇過日本同支那啲片都係秒入 唔洗load

呢d 唔使擔心

三棍真係快喎
前面果個未出完已經可以拍卡
閘機就要等佢關閘先會detect到張卡
同埋可以睇班蝗唔識用三棍閘 啲行李kick住係支棍度

smart octopus仲未搞掂學生個人八達通

沙田站一流

油塘啲自動閘成日壞

選擇貢獻自己行蹤 係個閘口裝cam 加臉容識別技術, 已經玩完啦

用開都會票 點都要帶多張卡

車廠係中國 你係MIC就係MIC
唔係外資brand中國組裝咁簡單

支那都出nfc啦，依家先裝qr code

等睇閘口塞人
實有人企喺閘口先碌部機出嚟
卡又好，二維都好，一定會出事

舊機:首先放番電話落褲袋,一隻手攞銀包，一隻手推,又要顧袋(有時斜咩)

新機：攞銀包only

三棍功績係咪陰到林鄭

老實講qr比錢真係on9，啲人成日都掃唔到
紿終8達通好用 。
試過大陸搭巴士前面條撚樣掃極都掃唔到，最終比司機屌先識讓開比人入先

乜南港島有用三棍咩

有圖未必係真相
仲要去求證
但資料就唔同
大大隻字寫住你個名身份證住址幾分幾秒邊度出入閘

金鐘呀嘛

屌那星明明大把女人捽袋捽唔撚到張八達通

戇撚鳩
睇死個新系統又係中資承接
而家政府真係諗盡辦法撈油水

其實部閘機唔使等佢閂閘先拍卡
你見個畫面轉左就拍得
人多可以長開唔閂都讀得到
不過前提係部機個target無壞

唔差？ 你講笑
d機成日壞，又hang機，又讀唔到舊卡，手表
垃圾到死

好似日本咁可以app買埋月票先啦
睇死佢用信用卡俾實當你單程咁收錢

八達通同信用卡都可以行offline 但支那寶we柒係要係手機入面online行完先開無10秒都唔洗過

坐過大陸車 冇咩問題wo，不過感覺上外國車會舒服好多。

未出事姐

早排訪華，覺得內銷車啲手工仲好過香港嗰啲

有無人知三棍其實可以一chok就過到

遲下新閘機出實見到好多水貨狗逃票

鐵道部係實權位
香港班撚樣香港人一見大陸貨根本唔會彈鐘

等睇瘋狂壞閘機

又係你
呢家d人係反緊qr慢過八達通，你係邊個回覆見到係因為大陸而反qr code呀盲撐？

加速融合了，molamola

上唔到網出唔到閘..

無啦啦換乜尻
QR code當然on9 成日都scan唔到
就算用paywave都唔夠八達通快
點解俾個錢都一定要連上網

又加價屌你老母

關_座hunter
但係佢冇喺呢個post出現

成班白痴用都未用過就鳩屌，痴鳩線。 以上技術全部外國用左好耐，港鐵係一間好驚死既公司，d技術唔穩定都唔會用。 反應時間一早寫曬入tender spec. 啦，唔夠flow rate點會過.....

有兩批架
沙中線嗰批唔係Thales

遷就支那人搭霸王車

就係想你用條撚推

KABA

啲三棍閘可以分流啲大陸西

邊個係閘前掃QR CODE超過2秒會推鳩佢

集體一齊慢慢用qr code 塞死班人

好好地點解要換 ？本身八達通咪幾好，到時肯定有啲廢老又要懶醒，上網又慢，阻住哂，到時真係日日都有排等

三棍都吹奏

MTR 啲車手工幾時有好過
由東涌線開始去到長春市區地鐵
都係垃圾級手工

我估呢D 只係用黎方便遊客(特別係自由行)

所以我估休We7 pay/ Ali pay中標多

要用全月通/學生優惠? 八仔幫到你

三棍其實點推? 我見有人一撞就過......

三棍有機會比人走數

為方便支那人而做 但加價直接影響港人 港鐵真好

林鄭

活板閘機仲易走數
唔係狗鐵點解要將羅湖活板閘機換返做三棍

中環金鐘果d多人嘅站永遠都上唔到網， qr code可以點用？

換咗機啲水貨狗/大件行李咪可以暢通無阻囉
你班港豬返工咪會快咗
雙贏

大陸即使做Credit Card payment 都淨係用倒銀聯唔係Visa或者Master card #heh

上水應該用電鋸先閘得住班支那蝗

可以用信用卡，似visa中多，好似得visa有交nfc solution

做到分流作用，班友真係唔曉用地鐵個閘。實個個死去用QRcode,又慢,香港人可以優先

打機打機 叮 打機打機
係用到apple pay又唔拘啊

rip

你噏乜鳩呀

已經想像到個流程
行到閘前，拎手袋出黎，摷手袋搵電話，㩒指模鎖，解唔到㩒密碼，搵APP，開QR CODE，唔識邊版開QR CORD，搵到可以版面啪機，拎住部機㩒錯畫面，再啪過，開閘，放返部電話入手袋，行人，閘機關閘，行入切，大叫你個野壞左啊，後面乘客開始急燥，女人又再手袋搵電話試，你的帳戶已入閘，死死氣行去客戶服務中心，後面排隊乘客鬧佢，花生友拍片上Youtube、fb，港女搞入閘你個野壞左，連登仔開Post恥笑

緊係啦 一年維修一次
利申整緊

驚係銀聯咋

反而今次我估未必係We7 pay/ 支那寶
佢地無NFC

點解要做到咁 其實d人有無良心，奶共奶到咁對佢地好處有幾多，我睇唔透

全面控制不遠

三棍先係正野，好少壞

見過大陸佬唔識拍卡
跟前面過三棍好似追住個屎忽嚟屌咁

Samsung Pay 中標都唔出奇

唔少MTR建築工程果邊的標三星都有中標

仲衰過銀聯

visa 點會做front end equipment
三星係香港AFC 未見過佢出現。
佢哋而家連亞洲都少，而且佢哋做back offie多。

paywave applepay 等 emv 入閘應該都唔洗諗，除非mtr俾你裝兩個reader落部閘機度，買飛都仲有可能既。。

日後應該係閘口多左好多打鬥場面

之前屌共鐵用QR code

仲有人串我話家陣無得用黎入閘

無眼睇